涉嫌襲擊付國豪的19歲男子今日提堂 申請保釋被拒

因《環球時報》記者付國豪及內地旅客在香港國際機場被圍毆，香港警方開展調查。經調查後，拘捕一名19歲男子賴雲龍。賴雲龍涉嫌襲擊付國豪，被控一項參與非法集結罪、一項傷人罪及一項襲擊致造成身體傷害罪。

8月19日，該案件於香港的東區裁判法院提堂，被告賴雲龍無需答辯，案件押後至10月28日再提堂，以待警方作進一步調查，包括調查閉路電視及調查其他涉案人士。此外，目前被告賴雲龍申請保釋被拒。

被告賴雲龍被控於2019年8月13日與2019年8月14日期間，在香港國際機場一樓客運大樓G位通道，與其他不知名人士，參與非法集結，即集結在一起作出擾亂秩序的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會借以上的行為激使其他人破壞社會安寧。

被告賴雲龍還被控涉嫌在機場一號客運大樓G位通道， 與其他不知名的人士一起非法及惡意傷害付國豪，以及在J位通道附近，襲擊付國豪，因而對他造成身體傷害。